<Script> : entre le <body> permet de mettre su JavaSpript (JS).

Console.log : bout de code réutilisable que l'on peut appeler pour effectuer certaines opérations.

Variable Const  : = Non ré-assignable,
	Let  : = ré-assignable.

Typeof  : type de données.

     //  Données primitifs (immuables)  \\

	Boolean = vrai ou faux.

	String = message entre " " ou ' '.

	Null =  absence intentionnelle de valeur.

	Undefined : variable existante mais sans valeur.

     //  Autres données (mutable)  \\

	Array : Tableau -  stocker plusieurs valeurs au sein d'une même variable.

	Function : bloc de code utilisé pour exécuter un ensemble d'instructions.


If  :  vérifie une condition (précisée entre les parenthèses). si vraie = executable.

Else if : ajoute des "embranchements" pour traiter plus de cas

Else : Ajoute une autre instruction  si la condition est fausse.

Prompt : fonction qui va afficher une boite de dialogue permettant à l'utilisateur d'entrer du texte.

Valeur truthy : évalué comme vraie  
             falsy   : évalué comme faux  ( fasle , " " , 0 , -0 , null , undefined , Nan. ) 

! = inversement de boolean  (ex : !false = true)

&& = and ,

|| = or.

Switch : comparaison de valeur ,
Case = case de comparaison.

/!\ break : pour marquer la fin d'une comparaison  /!\

LA CONCATENATION : Le fait d'accoler plusieurs chaînes les unes à la suite des autres  (ex: "hello" + "I'm" + "Bob" ).

L'INTERPOLATION DE CHAINES :  Il suffit d'écrire la chaîne avec des "backticks" (``) à la place des guillemets simples ou doubles.

Return :  stoppe immédiatement l'exécution de la fonction pour revenir au code appelant.

----------------------------------------------------------------------------------------TABLEAU ----------------------------------------------------------------------

Créer Tableau : crochets  [] et écris à l'intérieur les éléments que tu veux.

Pour accéder à un élément du tableau, tape le nom du tableau et la position de l'élément auquel tu veux accéder entre les crochets. 
(commence toujours par 0).

pour changer  une valeur dans le tableur :  nom de la valeur [ position de l'élement ] = nouveau nom de valeur .

Longeur du tableau : faire console.log(nom-tableau.length).

Push : AJOUTE un élément a la FIN (ex: nom-tableau.push("nom-ajout")  ) .

Unshift : AJOUTE un élément DEBUT .

Pop : SUPPRIME un éléments a la FIN .

Shift : SUPPRIME un élément au DEBUT.

Concat : fusionne deux tableaux en un.

Join : transforme le tabeau en chaine de caractères OU change le séparateur (ex: * , - )

Includes : retournera vrai ou faux si le tableau comprend l'élément donné. (ex: nom-tableau.includes("banane")  // true 			// false
											si dans tableau	si pas dans tableau

LastIndexOf : renverra le dernier index (position dans le tableau) où un élément spécifique a été vu.

IndexOf : retournera la première position obtenue lorsque l'élément a été vu.

Sort :  triera le tableau par ordre alphabétique.

--------------------------------------------------------------------------------------------------BOUCLES-----------------------------------------------------------------------------------

La déclaration for nécessite 3 paramètres pour fonctionner:

Le premier est une variable appelée itérateur  (i) , que nous devons créer et fixer à une valeur (ici nous voulons partir de zéro). Cette variable sera notre "compteur".

La seconde est la condition que nous voulons atteindre avant d'arrêter la boucle.

Et la troisième est l'incrément. L'incrément sera exécuté à la fin de chaque boucle et, généralement, nous ajoutons un à l'itérateur.

(i++) = (i+=1)   pour augmenter plus rapidement  (ex: i+=10).
